<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>术语卡 on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/%E6%9C%AF%E8%AF%AD%E5%8D%A1/</link><description>Recent content in 术语卡 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/%E6%9C%AF%E8%AF%AD%E5%8D%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>帕金森定律</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B8%95%E9%87%91%E6%A3%AE%E5%AE%9A%E5%BE%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B8%95%E9%87%91%E6%A3%AE%E5%AE%9A%E5%BE%8B/</guid><description>[[帕金森]]认为，人做一件事所耗费的时间差别很大。工作会自动占满一个人所有可用的时间。
如果一个人给自己安排了充裕的时间去完成一项工作，他就会放慢节奏或者增加其他项目以便用掉所有的时间。工作膨胀出来的复杂性会使工作显得很重要，在这种时间弹性很大的环境中工作并不会感到轻松。相反会因为工作的拖沓、膨胀而苦闷、劳累，从而精疲力竭。
[[《帕金森定律》]]一书有个老太太寄明信片的故事。
一位老太太要给侄女寄明信片，她用了1个小时找明信片，1个小时选择明信片，找侄女的地址又用了30分钟，1个多小时用来写祝词，决定去寄明信片时是否带雨伞，又用去20分钟。做完这一切．老太太劳累不堪。而同样的事．一个工作特别忙的人可能花费5分钟在上班的途中就顺手做了。 Changelog:
[[2022-11-27]] from rr</description></item><item><title>句法安排</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8F%A5%E6%B3%95%E5%AE%89%E6%8E%92/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8F%A5%E6%B3%95%E5%AE%89%E6%8E%92/</guid><description>所谓句，原是一首诗中语意上、文法上 和节奏上一个极重要的单位。如果我们将一首诗中的字比拟为个人，而整首诗为一社会，则句的重要性正如家庭，一方面容纳个人，另一方面又 为社会所容纳。家之不齐，国将焉附？句法的必 须讲究，是显而易见的。” ( 余光中《翻译乃大道》, p. 18) ( pdf)
“像杜甫那样工于锻炼，不但把字的功效发挥至极限，抑且把辞的次序安置到最大的张力的，几乎绝无仅有。下面是他的《房兵曹胡马 诗》： 胡马大宛名　锋棱瘦骨成 竹批双耳峻　风入四蹄轻 所向无空阔　真堪托死生 骁腾有如此　万里可横行” ( 余光中《翻译乃大道》, p.</description></item><item><title>习惯定义</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%AE%9A%E4%B9%89/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%AE%9A%E4%B9%89/</guid><description>x:: [[高手定义]]
什么是习惯？ 情境、行动、反复是关键要素。</description></item><item><title>什么是情境</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E6%83%85%E5%A2%83/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E6%83%85%E5%A2%83/</guid><description>[!NOTE] 简单理解， 心理情境是外在环境在你的内心的一种感知。
什么是情境？ S (situation) 即情境，也称之为心理情境(psychological situation)。 心理情境是个人对外在客观环境的心理感知。
相关研究： 1934年，心理学家[[勒温]]率先研究心理情境。
勒温有一个著名的公式，认为人的行为等于情境和个人的函数。勒温后来对公式进行了小小的修正。把个人对环境的感知是心理情境，认为心理情境能决定人的一切行为。 勒温的观点没有得到心理学界的公认。把心理情境完全等同于个人+情境 不太对。 21世纪科学家做了修正。
美国心理学家[[罗特]] 1981年关于心理情境的定义目前成为主流。它是指你体验到的有意义的环境(Environment)，由你的内外环境构成。 理解： 可以简单理解为，心理情境是外在环境在你的内心的一种感知。 🍐例子： 比如，在没有爸爸妈妈在场的环境中，有的小朋友玩得太爽了，会忘记爸爸妈妈对他的要求。有的小朋友依然会记得爸爸妈妈对他的教诲。这两类小朋友的心理情境是不一样的。第一类小朋友，感知到纯粹娱乐的心理场景。第二类小朋友，感知到的是偏完成工作任务的心理情境。 🍐例子：爱人在家里带孩子，非常不上心。孩子哭闹了，但是爱人在玩手机，头脑中没有意识到孩子在哭闹，那么这是一种休闲的情境。如果爱人意识到了孩子在哭闹，就从休闲的情境切换到育儿的任务情境。这就是情境的定义。客观环境被主体意识到了，就是心理情境。 [[情境分类]] [[情境约束力]] [[人是如何感知情境的？]]</description></item><item><title>多数人效应</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%A4%9A%E6%95%B0%E4%BA%BA%E6%95%88%E5%BA%94/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%A4%9A%E6%95%B0%E4%BA%BA%E6%95%88%E5%BA%94/</guid><description>多数人效应也称从众效应、一个人在团队中，很容易受到多数人的影响。</description></item><item><title>小题大做</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%8F%E9%A2%98%E5%A4%A7%E5%81%9A/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%8F%E9%A2%98%E5%A4%A7%E5%81%9A/</guid><description>“小题大做” 是[[任务替换术]]的变式。 “小题大做”，是指通过提升任务难度，在做该任务时，把能踩的坑都提前踩一遍，掌握做事的关键技巧，实现快速入门。 例如，原本只需要解决饮食营养问题，结果把整个食品和营养领域的重要论文都读完了，直接掌握了该领域的核心知识。 小题大做和认知升级， 动机紧密结合。 ref: [[CH12 行为改变高级]] L091
学会小题大做 刚入行的你，永远半懂不懂，永远欠缺资源，公司给你的活永远是简单而不充分的。 学会「小题大做」，会让你把工作变得有意思，同时走得更快。接到任务，多想想假如把它做得更难更复杂是什么样子，任务瞬间变得有挑战。 久而久之，你思考的层次和其他人永远不在一个层面，接触的信息源也和别人不一样。 举个例子，当年我刚毕业时，做一个竞争情报项目。老板与客户交付的任务非常简单，是做一家世界五百强外企在中国同行的专利申请情况的报告。同事们习惯用老方法来做，而我当时采取「小题大做」的手法，从专利上升为竞争情报，花费了大量时间去理解竞争情报系统搭建的原则、业界最佳实践及配套软件。最终，从知识源头上，找到了不少先进的竞争情报调研软件，大大提高了调研效率。 ——摘自文章 -《新人七法》阳志平 心智工具箱 2017-06-28</description></item><item><title>少数人效应</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%91%E6%95%B0%E4%BA%BA%E6%95%88%E5%BA%94/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%91%E6%95%B0%E4%BA%BA%E6%95%88%E5%BA%94/</guid><description>通俗的说，在一个会议地情境中，如果一个人坚持自己的意见，不断地说，那么最终其他人会被他说服。</description></item><item><title>情境线索</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%83%85%E5%A2%83%E7%BA%BF%E7%B4%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%83%85%E5%A2%83%E7%BA%BF%E7%B4%A2/</guid><description>情境线索定义 情境线索(cues) 指的是情境的物理元素，社会心理学主要是研究各种各样的情境线索。比如说旁观者数量，熟人和陌生人的数量。
情境线索举例 是否有人在场？ [[旁观者效应]] 人数多少? 情境中的人是熟悉的还是不熟悉的，会导致[[陌生人效应]];情境中的人数是多还是少，会导致[[少数人效应]]和[[多数人效应]]。 情境线索主要有五大类：情绪、时间、人际、人物、空间。 情绪: 主要指积极消极、消极情绪，中性情绪。 情绪这种个人概念一旦形成之后，人和情境的交互就变成快速的加工。下一次，在你出现类似的情境线索的时候，你会立即判断出这是一种什么情绪，是积极的还是消极的还是中性的。所以情绪线索是排第一位的情境线索。 比如在一个情境中有人在哭泣，你的注意力很快被抓住，你也会很容易给他做出不太一样的行为预判。中性的情绪比消极情绪更难让人做出行为预判。 我们与快乐的人在一起，更容易笑口常开。跟忧愁的人在一起更容易有忧愁。我们参加奥运会，草莓节，更容易感受到荣誉感等积极的情绪。 时间： 时间的多少，宽裕还是紧迫的时间。 比如高考的时候，时间非常少，你在压力条件下必须快速答题。你的行为表现很有可能出现变形。有的人神经质高、\情绪不够稳定，动作变形会严重一些。 比如周五的表现和平时不一样。 人际：独处的情境，亲密关系的情境，还有三个人以上工作同事会议的情境。你的表现也不一样。 例如演讲，参加足球竞赛，打篮球等。 人际也很容易做出对一个人的行为预测。内向的人更喜欢独处。外向的人更喜欢和很多人在一起。 任务：指需不要在情境中进行体力或脑力劳动。 不需要体力或者脑力的任务，比如休闲和吃喝玩乐的场景，这时整个人非常放松。 中性任务需要一定体力简单脑力。比如带娃，送外卖。 复杂任务需要复杂脑力，比如产品经理进行产品设计，作家写作，艺术家进行艺术创造，科学家进行科学研究。 任务对行为预判也有明显的影响。认知能力差的人，在休闲的场景更舒适，智商理商高的人，往往在复杂脑力情境下更舒适。能够体验到心流。 [[周末效应]] 空间：封闭空间，开放空间，大空间，小空间，线上空间还是线下空间。等等。 空间最难被觉察。因为每个人都生活在空间中，我们关于空间的感知很难被人觉察。在不同的空间，人的创造力会不一样。户外空间和室内空间的表现也不一样。 在公交车和地铁上表现不一样。比一个人如挤地铁时，心情烦躁，又不得不忍耐。这就是典型的空间线索。 [[他人即情境]]</description></item><item><title>旁观者效应</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%97%81%E8%A7%82%E8%80%85%E6%95%88%E5%BA%94/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%97%81%E8%A7%82%E8%80%85%E6%95%88%E5%BA%94/</guid><description>旁观者效应
[!NOTE] 通俗地说，有其他人在场的时候，你帮助别人的意愿会下降。
社会心理学家拉塔尼和达利(1970)发现当有其他旁观者在场时，会显著地降低人们介入紧急情况的可能性。</description></item><item><title>皮格马利翁效应对亲子教育的启示</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9A%AE%E6%A0%BC%E9%A9%AC%E5%88%A9%E7%BF%81%E6%95%88%E5%BA%94%E5%AF%B9%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%90%AF%E7%A4%BA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9A%AE%E6%A0%BC%E9%A9%AC%E5%88%A9%E7%BF%81%E6%95%88%E5%BA%94%E5%AF%B9%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%90%AF%E7%A4%BA/</guid><description>概念 “皮格马利翁效应” (Pygmalion Effect)，(也叫“期待效应”或“罗森塔尔效应”)，**一种社会心理效应，指的是教师对学生的殷切希望能戏剧性地收到预期效果的现象。
启示 赞美、信任和期待能增强学生的自我价值，获得积极向上的动力。
实验过程 1968年， 著名心理学家罗伯特 · 罗森塔尔 (Dr. Robert Rosenthal) 和同事在美国加州一所小学进行了这项实验。他们从一至六年级各选了3个班，对这18个班的学生进行了“未来发展趋势测验”。
随后，他们撒了一个“权威性谎言”，随机抽取了 18 名学生，把名字写在一张表格上，告诉校长和相关老师，这是“经过科学测试发现的最有发展前途的孩子”，并叮嘱校方务必要保密，以免影响实验的准确性。
8个月后，心理学家对那18个班级的学生进行复试，奇迹出现了，凡是上了名单的学生，个个成绩都有明显的进步,且性格活泼开朗，自信心强，求知欲旺盛，更乐于和别人打交道。
这个实验说明，教师受到了暗示，因而对名单上的学生抱有更高期望，而且有意无意地通过态度、表情以及更多的提问、辅导、赞许等行为方式去引导学生，而学生受到了教师的暗示，也会努力学习，信心倍增，这就又给了教师以积极的反馈，使教师产生了更大的教育热情，对这些学生更加抱有期望，如此形成了一个教育上的良性循环。</description></item><item><title>知识的诅咒</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%9A%84%E8%AF%85%E5%92%92/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%9A%84%E8%AF%85%E5%92%92/</guid><description>“知识的诅咒”是什么？
“知识的诅咒” the Curse of Knowledge 通俗地说，就是一旦你知道了一个信息，你就很难想象你不知道该信息的情景。你已经知道的那些信息“诅咒”了你。
知识的诅咒是一种认知偏差，亦为专家常以术语交谈，但是丧失与非专业人士沟通的能力。破除知识的诅咒需要人真正的换位思考，这意味着你必须知道对方大脑中所有真正影响他决策和行为的因素，这包含太多的东西：对方的价值系统、习惯、观念、道德观，甚至对方那一刻的情绪。
相关实验 在1990年的时候，斯坦福大学有一个心理学的博士生，他的博士论文做了这样一个实验：把被试分成两组（A组和B组），给A组的学生一个清单，单子上列出了一些大家耳熟能详的儿歌的名字。A组学生要做的事情就是，拍桌子，在桌子上把这个节奏给打出来，然后让B组的被试去猜，对方敲打的节奏到底是什么歌？对于B组的被试来说，这个猜的过程并不容易，最后120首歌，B组仅猜出了3首。从概率上来说，只有2.5%。有趣的是，A组的学生认为B组能猜中一半，也就是50%。那为什么会出现这种现象呢？因为A组的被试认为，这些歌都好熟悉的呀，而且我这么认真地在“拍节奏”，这不是很明显的嘛？A组的人在拍这个节奏的时候，因为他知道那首歌的歌名，比如说“祝你生日快乐”，于是他的脑海里一直在循环着这首歌。比如但是对B组的人来说，他的脑袋里没有“歌名”这个信息，他不知道这首歌具体是什么，那么他直接去听这个节奏的时候对他来说就很难。这是A组所不能理解的。
参考: ”知识的诅咒“ 这个概念最初是在樊登读书会《可复制的领导力》听到的 “知识的诅咒”（the Curse of Knowledge) 是《Made to Stick》(认知天性） 一书中的一个重要概念。 《认知天性》Make It Stick: The Science of Successful Learning 知识的诅咒 - 简书</description></item></channel></rss>