<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Article on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/Article/</link><description>Recent content in Article on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/Article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Article-卡片十二问</title><link>https://redzhx.github.io/mg/Article-%E5%8D%A1%E7%89%87%E5%8D%81%E4%BA%8C%E9%97%AE/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/Article-%E5%8D%A1%E7%89%87%E5%8D%81%E4%BA%8C%E9%97%AE/</guid><description>Metadata:
Type: #Resonance #Article Url: https://mp.weixin.qq.com/s/p4Mritb0M_pEcFQ7wj1oig author: [[阳志平]] 🗂Tags: #阳志平谈写作 Status: #reading 跨年答疑（3）：卡片十二问
Excerpt</description></item><item><title>Roamkasten - a practical how to guide to optimize Zettelkasten in Roam Research</title><link>https://redzhx.github.io/mg/Roamkasten-a-practical-how-to-guide-to-optimize-Zettelkasten-in-Roam-Research/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/Roamkasten-a-practical-how-to-guide-to-optimize-Zettelkasten-in-Roam-Research/</guid><description>Metadata: Type: #Article #Resonance Author: ref: Roamkasten—A practical how to guide to optimize Zettelkasten in Roam Research. (n.d.). Retrieved January 29, 2022, from https://www.</description></item><item><title>加餐:人性大师课</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8A%A0%E9%A4%90-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%A4%A7%E5%B8%88%E8%AF%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8A%A0%E9%A4%90-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%A4%A7%E5%B8%88%E8%AF%BE/</guid><description>Metadata:
Type: #Resonance #Article APA ref: Url: 🗂Tags: Status: [[March 20th, 2022]] Relevant Resources: Why read this::((Recommended by？What is this about?</description></item><item><title>如何科学地给自己洗脑(108本书)</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%B4%97%E8%84%91108%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%B4%97%E8%84%91108%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid><description>如何科学地给自己「洗脑」？ 原创 阳志平 心智工具箱 2019-11-08 09:50 收录于话题 2015 年年初，我组建了开智书友会微信群，聚集 100+ 博士与知识创作者。当时有感时代巨变，人们需要更好地价值观、思想体系来升级心智。故群内灌水时，给群友开了一个书单，叫作《开智正典》。这个书单的命名，说来有意思，最初将其调侃为「科学洗脑 108 本书」，意思是用好书与好思想来清洗头脑中的垃圾读物与坏思想。 但，群友觉得「洗脑」歧义甚大，最后正式命名为《开智正典：心智升级百本经典导读》。从科学洗脑到心智升级，少了一份调侃，多了一点正经。此版本书目是为「开智正典 1.0 」。 一晃，就是四年。2016 年年初我对书目更新了第二版，该版本强调了我提出的五大元学科的体系。此版本书目是为「开智正典 2.</description></item><item><title>富兰克林箴言中英文版本</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E7%AE%B4%E8%A8%80%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E6%96%87%E7%89%88%E6%9C%AC/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E7%AE%B4%E8%A8%80%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E6%96%87%E7%89%88%E6%9C%AC/</guid><description>1 节制 [Temperance] Eat not to dullness and drink not to elevation. 食不可饱，饮不可醉。 2 少言 [Silence] Speak not but what may benefit others or yourself.</description></item><item><title>工作谈016：元认知学习法（1）</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88016%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%951/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88016%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%951/</guid><description>url: https://mp.weixin.qq.com/s/qa4tAlLbp9RZ6JV0NJtycA
1 年轻时进入管理咨询业，会养成很多坏毛病，比如眼高手低，又如纸上谈兵。不过多多少少，也会留下一些好习惯，比如终身学习。没有哪一个行业，像咨询业这样，老板与客户逼你天天大量阅读与写作，还上赶着给你的学习心得买单。
持续十来年的学习，慢慢地，我形成了一套自己的学习方法论，我将其称之为：元认知学习法。今天，我们来聊聊什么是元认知。
2 好的学习方法是什么？我尝试总结如下：
博观而约取，得鱼而忘筌。
前一句「博观而约取」出自苏轼，广博读书而简约审慎地取用，厚积而薄发；后一句「得鱼而忘筌」出自庄子，既然道可道，非常道，理解了道，那么就可以扔掉那些悟道过程中的工具。
苏轼的约取、庄子的鱼，如同中国文化一样，充满只可意会的文化特色。美则美矣，悟性不到的人难以诉诸实践与传播。反之，在西方心理科学中，有更清晰的表达：元认知。
3 什么是元认知？上个世纪70年代左右，一位心理学家John H. Flavell注意到一个特殊现象，学前儿童对自己的记忆力的了解与监控并不能像小学生那样有效。如果小学生与学前儿童，同时开始一个学习任务，直到他们确信已经能够完全回忆出来。然后问他们的记忆情况。小学生回答已经记忆清楚的，是的确记忆清楚了；而学前儿童回答能够记忆清楚的，却往往并非如此。
那么，对于注意力呢？对于其他认知能力呢？是否那些对自己的记忆力、注意力这些认知能力的了解与监控越多的人，他们的学习能力与认知发展会表现不一样的特征？沿着这条线索出发，Flavell 提出了元认知理论。他认为元认知是：
反映或调节认知活动的任一方面的知识或者认知活动</description></item><item><title>工作谈017：元认知学习法（2）</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88017%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%952/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88017%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%952/</guid><description>原文链接
1 很长一段时间，我以心智专家著称，写的「学习方法」类文章广为流传，我的朋友圈中最不缺的就是学霸，高考状元、博导、读书破万卷的这类友人都是一打一打的。当写到好学习，坏学习这个序列时，理应是我最擅长的主题，它却是我思考最久的一个序列。
学习说简单也简单，简单到你每天只需要学习学习再学习即可；说复杂也复杂，为什么绝大多数人总是很难持续学习？结束学业在很多人心目中，等同于结束学习。同时为什么绝大多数人的学习效率低效且不科学？
2 好的学习模式超出想象的复杂。就像马奇在《经验的疆界》中所言，你别再浪费时间去寻找最优学习方法了，学习常常同时在三个层面同时发生：
第一个是学习做什么：寻找好的技术、战略或合作伙伴；
第二个是学习如何做：精炼并改进在某项技术、战略或合作伙伴上的能力；
第三是学习期盼什么：调整绩效目标。
因为学习在这三个层面同步进行，三个层面会相互干扰，最终导致人们学习效率低下。举个例子，一位读者写邮件问我：
总有那么多想看、在看但是看不完的书，怎么办？</description></item><item><title>工作谈018：元认知学习法（3）</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88018%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%953/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88018%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%953/</guid><description>原文地址
1 不加选择的知识冲动就像不分对象的性冲动一样，都是下流的标志。尼采的这句毒舌说出了学习的第一要义：你需要选择学什么，不学什么。
如果我们将知识与技能的习得，看做一个树形结构，在学习早期，你常常需要执行搜索操作，了解好知识在哪里。你会发现，有些人的搜索速度、质量强于一般人，能很快发现一个领域中最靠谱的知识。这批人往往掌握了发现好知识的「模式」。
**什么是模式？世界万物，自然涌现，在时空中塑形成功，固化下来，是为模式。**在学习做什么上，你需要掌握「好的模式」来处理大量信息，发现好知识。具体而言，这四个「好的模式」格外重要：
一堆书大于一本书；一手信息大于二手信息；经典大于碎片；承载信息的人大于信息。
这就是元认知学习法的第一把锤子：主题学习。
2 先说说一堆书大于一本书。教大家一个心智小窍门，做任何事情，解决一个难题，要思考如何批量解决问题。例如你要找一个男朋友，你要想着怎么吸引一批优质单身男性，所以我常常建议优质大龄女青年成为优质社群的发起者；例如说你要创业，思考如何做一个好公司，你就要想着批量创造一批好公司。
如果你单想着我怎么找一个男朋友，做好一个好公司，你是很难得出一个巧妙的结论，因为人类的大脑不是这么设计的。**人脑不善于在一个问题上深入思考，更善于在不同事物之间找不同。**譬如说问你的爸爸和妈妈有什么区别，你会马上在万分之一秒中得出众多结论：第一性别不同；第二外观不同；第三爸爸用的手机是iPhone6，妈妈用的是安卓手机…
**所谓知识，无非是信息。**利用找不同，你可以在一瞬间，得出众多信息。人类大脑有很强的模式处理能力，它能快速地将两个人不同之处找出来，这份能力太强大了，所以做任何一件事情要拿到好的答案，要思考如何批量。
因此，**我从来不买一本书，而是一箱一箱买书。**买书要求多，此时你并不清楚同一主题，谁讲得靠谱，也就是对知识的树形结构进行广度优先搜索，此时乱读无所谓，读到烂书也无所谓；当了解该主题之后，此时一定要精读。**就怕买书少，读书快。**正如曾国藩所言：
买书不可不多，而看书不可不知所择。韩退之为千古大儒，而自述所服膺之书不过数种。柳子厚自述所读书，亦不甚多。
**好书与好书会相互竞争。**假设你要学习认知语言学，作为一名之前是从来没有接触过它的新手，那么你第一步是买数十本认知语言学教材。拿着不同的教材，你看不同教材反复在讲什么问题，你就很明白该学科的核心知识体系了。
比如，你拿出三四本教材来对照一下。你发现来自不同年代不同国家的三四本教材反复地在讲范畴以及隐喻。大家就明白，这是认知语言学最核心的内容。**不同书籍反复出现的新鲜词汇即为学科基本术语。**通过维基百科查阅清楚意思，再扫教材案例。四十小时可掌握认知语言学要义。</description></item><item><title>引子</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2/</guid><description>原文链接： 真正的教育
作者：[[阳志平]] 2018-06-24
三年前，第二次创业时，我做了一个判断，泛教育、新文娱、大健康是在经济下滑周期的最佳选择，而我选择从脑科学赋能教育破局。**如果说 AI 赋能侧重智能化与自动化，脑科学给教育行业赋能侧重底层与循证。**教育实质上就是在建构人脑。传统教育不能说都有问题，但不够底层，没那么高效，不少教育理念经不起科学循证检验，举个例子，今天还有大量教育工作者认为，上课记笔记是个好的学习习惯，但脑与认知科学家已经普遍证实，它其实是一个低效的学习方法。
当时有师友对这判断不以为然，因为那时正值在线教育寒冬期。到了今天，儿童教育、新职业教育一枝独秀。不少师友陆续从其他行业加盟我旗下的教育公司。本周末，喜迎两位高潜力人才加盟。那么，**教育行业的本质是什么呢？如果站在千年时间尺度回顾教育行业的历史变迁，我们该选择什么样的教育理念？**刊发此文，既是欢迎新同事，也是召集志同道合者，成就大业。欢迎各位有志在教育行业发展的朋友加盟我的团队。我的邮箱：y@anrenmind.com
引子 我曾站在千年时间尺度上，回顾了 改变世界的三大力量：教育、技术与设计。今天，我想站在千年时间尺度，说说教育的过去、现在与未来。
1. 人类社会为什么会诞生教育？ 人类为什么会诞生教育？教育学家、历史学家、经济学家，各有各的看法，今天我要介绍的是认知科学家的看法。
认知科学家丹尼特 1996 年在他的著作《心灵种种》里提出「四种心智模型」，把人类的大脑分成四种机制。模型底层是达尔文心智。 这层的我们像动物一样，受着本能的驱动。比如你看到蛇会害怕，看到红色会兴奋，这是大脑经过千千万万年演化习得的进化模块。丹尼特将大脑的这部分工作机制命名为达尔文心智。第二层是斯金纳心智。 按照达尔文心智，老鼠看到猫本能会害怕。但如果在老鼠看到猫的时候给它一些甜头，老鼠会不断地去尝试，这种甜头就是刺激。从刺激到行为之间，既可以像巴甫洛夫一样，给予猫与老鼠之间的经典条件反射；也可以像斯金纳一样，赋予代币等操作。
第一层达尔文心智与第二层斯金纳心智是所有动物共有的。**第三层波普尔心智和第四层格列高利心智是人类独有的心智。**波普尔是科学哲学家，提出了著名的「可证伪」概念 —— 通过可证伪的才叫科学。波普尔心智意味着你在头脑中对一些事情提前测试。**这就是人类最重要的能力——对真实世界予以抽象，并在头脑中进行测试与预演。**你会发现你的思想可能对，可能错。你放弃错的，挑选对的去执行。什么是对错呢？你有时依赖自己的判断，有时你会依赖社会习俗去判断，也就形成了第四层格列高利心智。</description></item><item><title>阳志平——工作谈：元认知学习法系列文章</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E9%98%B3%E5%BF%97%E5%B9%B3%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%96%87%E7%AB%A0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E9%98%B3%E5%BF%97%E5%B9%B3%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B0%88%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid><description>[[工作谈016：元认知学习法（1）]] 什么是元认知 [[工作谈017：元认知学习法（2）]] 元认知学习方法三要素 [[工作谈018：元认知学习法（3）]] 主题学习 批量解决问题 一手信息 [[工作谈019：元认知学习法（4）]] 难难难 [[工作谈020：元认知学习法（5）]] 年度关键词 必要难度理论</description></item></channel></rss>