<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文章/已完成 on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%B7%B2%E5%AE%8C%E6%88%90/</link><description>Recent content in 文章/已完成 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/%E5%B7%B2%E5%AE%8C%E6%88%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>obsidian 是可以用一辈子不换的笔记软件吗</title><link>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E6%98%AF%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%94%A8%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%B8%8D%E6%8D%A2%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%90%97/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E6%98%AF%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%94%A8%E4%B8%80%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%B8%8D%E6%8D%A2%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%90%97/</guid><description>可以访问此文的双链版本，获得完整阅读体验： obsidian 是可以用一辈子不换的笔记软件吗 - 🌲 oldwinterの数字花园
我是哪根葱 从近 10 年经历看，我算得上是一个『少数派』： 高光🔦：高考全省排名前 1% 的 [[🐤小镇做题家]] 摆烂🕹：大学 89 人的专业绩点倒数第 1 的垫底小胖 高光🔦：突击 3 个月考研成功，被幸运女神临幸 摆烂🕹：读研没发 paper 也没去实习，硕士文凭生产流水线上的不合格产品 高光🔦：IT 类大厂连续 2 年获得最高绩效，日均工作 14 小时，人称 [[内卷の王]] 摆烂🕹：换了个非常轻松的工作，工作时长和收入都只有原来一半的低欲望 [[躺平一族]] 另外，我还是一个全面拥抱数字化的『少数派』： 打字⌨️：非文字工作者，搜狗输入统计打了 400 万字，击败 99% 阅读📖：除了考研，其他学习都只看电子版，多看 + 微信读书共计 2000+ 小时阅读时长，击败 99% 数码📱：安卓主流厂商系统都玩过，苹果全家桶也都玩过，root，越狱都门清儿 标题只是希望能增加点进来的人的数量，蹭了一下这个知乎问答的热度 「我来 wolai」是可以用了一辈子不用换的笔记软件吗？ - 知乎 (zhihu.</description></item><item><title>2022年7月，obsidian 依然必装的 10 个插件</title><link>https://redzhx.github.io/mg/2022%E5%B9%B47%E6%9C%88obsidian-%E4%BE%9D%E7%84%B6%E5%BF%85%E8%A3%85%E7%9A%84-10-%E4%B8%AA%E6%8F%92%E4%BB%B6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/2022%E5%B9%B47%E6%9C%88obsidian-%E4%BE%9D%E7%84%B6%E5%BF%85%E8%A3%85%E7%9A%84-10-%E4%B8%AA%E6%8F%92%E4%BB%B6/</guid><description>内心OS：obsidian的插件，既是春药，也是毒药
必装插件TOP10，排名分先后 [[dataview]] 作用：将文件夹、标签和链接3个维度有机结合，综合时间维度，使得我们成为自己笔记库的大数据分析师。它也是[[MOC]]笔记组织法的基石。 评价：当你笔记数量超1000条，你会爱上它，当超10000条，你不可能离开它。 [[advanced Tables]] 作用：这个插件使得我们编辑表格不再需要惊动鼠标，且全自动调整格式。插入和排序功能的加入，让markdown表格功能不再残疾，可堪一用。 评价：如果没有它，你用markdown写表格，将宛如一个智障。 [[linter]] 作用：格式化+美化markdown文本。自动创建YAML区，联动dataview。 评价：你只管敲文字养家，它负责版面貌美如花。 [[advanced-url]] 作用：使得笔记库的每条笔记、每个命令、每个选项都可以设置为一个任其他app调用的快捷方式URI。 评价：它的存在，使得obsidian可以与其他app联动，组成丝滑的工作流。 [[auto-link-title]] 作用：自动获取url的title并粘贴为markdown格式。 评价：小小的功能，却为我节约无数的时间。 [[customizable-page-header-buttons]]，[[2022-07-23]]已被commander插件完美替代。 作用：为笔记页面头和软件标题栏创建常用功能按钮。 评价：它在视觉上达到的统一感，让我有时候宁愿点图标，而不是按快捷键。 [[sliding panes - andy mode]] 作用：让笔记多窗口可以无限横向卷动。 评价：配上触摸板，真的很爽。 [[remotely save]] 作用：第三方最完美最少折腾的同步方案，配合阿里云的对象存储服务桶，体验飞一般的同步速度 评价：obsidian官方居然让这个插件上架，让自己少了至少一半收入。 [[supercharged-links]] 作用：给特定标签、文件夹或属性的双链，加上颜色或图标。例如我给#MOC这个标签加上地图的emoji 🗺，有利于我快速定位。 评价：没有它，数字花园是单一的，有了它，数字花园是多彩的。 [[style settings]] 各种页面美化css相关的个性化定制，都靠它，是没有核心插件名分的真核心插件。 要谈必装插件，先看看工作流 网上已经一大堆视频和文章，推荐必装插件，我为什么还写？因为很多推荐人缺少诚意，也许自己都没咋用。举2个例子：</description></item><item><title>obsidian 不可回避的缺点及其解决方案</title><link>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%9B%9E%E9%81%BF%E7%9A%84%E7%BC%BA%E7%82%B9%E5%8F%8A%E5%85%B6%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E5%9B%9E%E9%81%BF%E7%9A%84%E7%BC%BA%E7%82%B9%E5%8F%8A%E5%85%B6%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid><description>可以访问此文的双链版本，获得完整阅读体验： Obsidian 不可回避的缺点及其解决方案 — 🌱 oldwinterの数字花园
通过[[国内采用本地优先存储方案的笔记软件的对比]]，其实logseq和思源笔记也是很好的选择。我个人的想法与obsidian理念最贴合，所以最终选择了这个笔记软件。
基于obsidian这种尽可能尊重原生markdown语法、本地优先的特性，我在使用过程中，感觉的确有一些缺点，通过obsidian本体无法很好解决。
那么此时，我认为最好的解决方案就是：
善用obsidian社区活跃的特点，先找是否有相关插件满足自己需求。 其次善用obsidian的[[local first]]特性，用其他更强更完美的软件(如vscode、devonthink或文本处理脚本)去接管obsidian的库。 如果依旧解决不了，不妨联合使用其他软件实现需求，真正实现[[重器轻用]]的理念。 下面就记录一下这些我日常时候时，触及的obsidian缺点，以及用什么插件或软件去解决这些缺点。
缺点及解决方案 数据同步、发布与协作 缺点1：于个人而言，数据需要在自己拥有的不同设备间高效同步，有时也需要发布在网上分享给他人。官方自带的同步和发布功能，都需要收费，且价格不菲。 解决方案：好在开发者对第三方的方案保持完全开放的态度。所以多设备同步使用[[remotely save]]+[[S3 - 对象存储服务]]，分享发布使用[[obsidian 目前最完美的免费发布方案 - 渐进式教程]]，不说完美替代，但也能满足大部分人的诉求。而如果是朋友之间的点对点的数据分享，将库打包或某个md文件直接发给他，他用自己的文本编辑器就能直接打开查看。 缺点2：于团队而言，大家需要以更友好更便捷的方式进行协作。 解决方案：obsidian完全不适合团队去共同编辑一个笔记库，例如缺少[[细粒度权限控制]]，共同编辑记录及显示等等。如果团队协作是强需求，则要放弃obsidian。 文件批量处理 缺点：虽然有文件管理器、查找替换等功能，但是当涉及大量文件的修改、命名、重组、拆分、合并等场景时，obsidian显得力不从心。比如批量编辑yaml区数据，批量调整文件及文件夹位置。 解决方案： [[🤖VSCode]]+[[foam]]插件+[[正则表达式]]解决批量文件处理和搜索替换的编辑问题。如果用系统自带文件管理器或其他第三方软件修改文件名，则会因为不自动更新链接，导致双链失效。 [[File cooker]]插件解决文件按需批量移动和删除。 [[笔记重组插件]]+[[note-refactor]]插件解决文件重组和拆分等场景。 [[longform]]插件，解决文件合并与编排问题。 块引用 缺点：obsidian采用的是较保守的块引用方案，对markdown改动很少，性能损耗也较少，因此也比不上logseq和思源笔记的完善的块引用和块嵌入功能。 解决方案：对于块引用，个人最常见的场景就是引用自己文献笔记中的某一段摘录和批注。在这个使用场景下，obsidian的块引用对我来说勉强够用了。而其他场景下，为了避免使用obsidian的短板，我采取的方式是，尽量原子化笔记，尽量使用页面引用，少用块引用。 排版与编辑 缺点：对markdown语法的克制使用，导致很多常规用户期待的类似word的编辑与排版效果无法实现。比如表格编辑体验就很差，比不上typora的丝滑感觉，更与主流笔记软件的表格编辑体验相去甚远。 解决方案：要么忍，要么滚。平时写笔记和文章，如果是聚焦内容本身，只用markdown原生语法就能覆盖95%需求，额外的诉求通过自学html、css基础语法或安装编辑类插件实现。如果大部分时间都需要使用丰富的排版功能却又不懂不想学css，则应该立刻马上离开obsidian软件，重新评估自己的真实需求，选个更合适的在排版方面开箱即用的产品。比如表格相关的编辑，就尽量少用，或从其他地方编辑好以后通过csv转markdown的方式粘贴进来。 富媒体文件支持 缺点：现在很多的笔记软件如notion、语雀等，都可以通过/符号，让用户选择插入图片、视频、pdf，甚至思维导图、ppt、表格、投票、地图、密码锁等组件。而obsidian顶天支持图片、视频和pdf这类普通文件的插入，其他都依赖iframe方案进行。 解决方案：图片、视频可以使用同样本地优先的[[billfish]]来管理，或采用[[图片保存：图床or本地|图床]]。一些云笔记定制的地图等功能，obsidian有些功能有人开发了插件实现，但实用性不强。最好的方式还是，将这些富媒体功能，通过其他云笔记软件实现，并将页面[[手动双向链接]]至obsidian笔记中。即[[重器轻用]]。 写在最后 我在践行obsidian笔记库全量开源的想法（代码能力不够，笔记来凑😂），欢迎捧场来赏赐1个star⭐️： GitHub - oldwinter/knowledge-garden: 真实袒露的第二大脑 second brain，未经美化的数字花园 digital garden</description></item><item><title>Obsidian 最优雅的多端同步插件LiveSync</title><link>https://redzhx.github.io/mg/Obsidian-%E6%9C%80%E4%BC%98%E9%9B%85%E7%9A%84%E5%A4%9A%E7%AB%AF%E5%90%8C%E6%AD%A5%E6%8F%92%E4%BB%B6LiveSync/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/Obsidian-%E6%9C%80%E4%BC%98%E9%9B%85%E7%9A%84%E5%A4%9A%E7%AB%AF%E5%90%8C%E6%AD%A5%E6%8F%92%E4%BB%B6LiveSync/</guid><description>目前各种同步方案的优缺点 除了官方的收费同步服务，目前社区的多端同步方案，均以使用icloud，onedrive，坚果盘等云盘为主，缺点就是同步延时性较大，达到分钟级。甚至如果是安卓系统，还得多装一个非常耗电的foldersync服务。
这几天Remote-Save的插件的讨论也比较多，除了云盘，还支持使用云服务商的对象存储服务的桶进行同步。但对象存储服务，很可能会产生过多的网络下载费用，导致最后一年要花几百块，费用不可控，不太划算。
其实有个最好用的插件，不仅能满足当前同步方案的基本效果，还能实现实时同步的效果，亲测完美，延时小于2s。官方的图如下：
这个帖子已经完整讨论了LiveSync插件的使用方式。
不使用第三方软件实现Obsidian多平台实时同步 - 经验分享 - Obsidian 中文论坛
但作者使用得过于复杂了，很容易劝退大家，我尝试给大家提供一个最小化可行性的版本，让大家花几十分钟就可以实现，而不是要折腾几个小时。如果下文有什么地方没看懂，请自行搜索或参考上方这位朋友的帖子。
最小化实现完美多端云同步 有言在先 此方案需要使用云服务器，docker，但属于小白级的使用。 此插件是同步数据，而不是备份。备份请使用git。并且在执行下面的操作前，一定要先备份。 此方案是最小化版本，最少的改动，最简的方案，用的都是默认配置。 由于使用的是http协议同步，你的数据是明文传输的，所以敏感信息，就得给自己的服务器配https服务，这样会变得太复杂。我的笔记都是纯自己的感想，所以我自己是只使用http的。 插件有个特点就是，不进行删除同步操作，所以如果你在A端删除操作，或者重命名某个文件夹（被视为等同于删除并新建），则B端不会自动进行删除操作，需要你再删除一遍。 其他方面使用下来，个人感觉良好。如果心动了，就开整吧。 买一台云服务器并运行livesync的server端服务 - 耗时10到30分钟 买服务器 为了访问速度，可以买[[阿里云]]，[[腾讯云]]，[[华为云]]等国内服务器，虽然我的老东家是华为云，但纯便宜角度，我推荐腾讯云，首单一年45元，而且还可以先申请试用1个月，不满意就跑路换一家。 题外话：大家可能听过『即使不是程序猿，也推荐你学习一门编程语言』这种说法。具体原因，大家有兴趣可以去搜索。我这里想提一个自己的见解『即使不是程序猿，也推荐你学会使用云服务』。原因很简单： 你会发现很多厂商提供了docker的方式安装他们的软件server端，其实docker纯使用而言，就是执行几条固定的命令行，本质上和双击打开某个应用程序，没难太多。 当你会使用云服务后，能为你完善自己的工作流，提升效率，带来更多想象空间和可能性。 再比如，可以用docker一键式自建博客，自建科学上网，自建rss服务，自建内网穿透等等。都只需要几条docker命令行。 以腾讯云举例，写到这里，我还特地去申请了个推广链接，如果你后面花钱了，貌似能给我带来一点收入😃，先注册： 腾讯云，再申请试用： 云产品免费试用_云服务免费体验_免费云产品试用 - 腾讯云 (tencent.</description></item><item><title>obsidian 目前最完美的免费发布方案 - 渐进式教程</title><link>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%9C%80%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%85%8D%E8%B4%B9%E5%8F%91%E5%B8%83%E6%96%B9%E6%A1%88-%E6%B8%90%E8%BF%9B%E5%BC%8F%E6%95%99%E7%A8%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/obsidian-%E7%9B%AE%E5%89%8D%E6%9C%80%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%85%8D%E8%B4%B9%E5%8F%91%E5%B8%83%E6%96%B9%E6%A1%88-%E6%B8%90%E8%BF%9B%E5%BC%8F%E6%95%99%E7%A8%8B/</guid><description>可以访问此文的双链版本，获得完整阅读体验： obsidian 目前最完美的免费发布方案 - 渐进式教程 - 🌲 oldwinterの数字花园
几个发布方案对比 支持[[双向链接]]是底线，否则随便用一个主流的静态blog方案就行了。
先看最终方案的发布页面效果： 🌱 oldwinterの数字花园
和obsidian的官方发布方案做个对比： 🌲 oldwinterの数字花园</description></item><item><title>从anki、onenote到obsidian，一名小镇做题家的笔记进化史</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E4%BB%8Eankionenote%E5%88%B0obsidian%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%B0%8F%E9%95%87%E5%81%9A%E9%A2%98%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%BF%9B%E5%8C%96%E5%8F%B2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E4%BB%8Eankionenote%E5%88%B0obsidian%E4%B8%80%E5%90%8D%E5%B0%8F%E9%95%87%E5%81%9A%E9%A2%98%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%BF%9B%E5%8C%96%E5%8F%B2/</guid><description>可以访问此文的发布版本，获得更好的双链阅读体验： 从anki、onenote到obsidian，一名小镇做题家的笔记进化史 - 🌲 oldwinterの数字花园
我的笔记之路 高中时，我是一名[[🐤小镇做题家]]💯。
大学我太水，无奈加入了考研大军😣。
毕业进大厂，变成了奋斗逼🌪。
现在呢，我躺平了🛌。
以上这4个人生阶段，也对应了我做笔记的4个阶段：
高中不做笔记。因为所有知识都在题海战术中重复了无数遍。
考研3个月用anki。因为需要短时间记忆大量英语和政治。
工作前3年用onenote。因为那时候很忙，它起到inbox和工作台的作用。
现在用obsidian。因为它带给了我深度思考和沉淀以及[[增援未来]]的感觉。
虽然标题用了笔记进化史这个词，但其实我的笔记工具，只是在经历不同人生阶段的不同选择。谈不上彻底的进化。
例如我现在如果要准备一门选拔性的考试，我会重新用回anki。 如果我依旧是原来甚于996的工作强度以至于抽不出时间写东西，我也会继续用onenote。 但那种用大量时间反复学习知识点，因此不需要做笔记的时光，是再也不会有了。 不管印象笔记、Notion、joplin，还是 obsidian，找到适合自己的，才是最好的。我用 obsidian，李雷用 Notion，韩梅梅用 joplin，我们都有美好的未来（隐喻：用印象笔记没有美好的未来🤪）。</description></item><item><title>华为，今夜请将我遗忘</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E4%BB%8A%E5%A4%9C%E8%AF%B7%E5%B0%86%E6%88%91%E9%81%97%E5%BF%98/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8D%8E%E4%B8%BA%E4%BB%8A%E5%A4%9C%E8%AF%B7%E5%B0%86%E6%88%91%E9%81%97%E5%BF%98/</guid><description>回首过往，尽是羞羞之事。
七年前，挺着高考 Top1% 的傲然姿态，跨进了浙江大学的门槛，却发现身边几乎都是智商情商双高、家境身材容貌三好的 Top1‰。于是怀疑人生，开始逃课、挂科、求种子、打网游，百忙之中还抽空和高三初恋分了个手。 几月前，带着死猪不怕开水烫的决心，面试了多家国企、银行和互联网公司，还在一家创业公司拍着胸脯说，我工作不在乎钱，只在乎能不能实现自我价值。最后，把自己卖给了出价最高的华为。 几天前，熬夜做完答辩 PPT，在答辩前几分钟屁颠屁颠跑去洗手间，换上了骚红皮鞋和纯白衬衫，企图制造精英感，却发现魅力值远不及老师手中那 5.5 寸小魔镜，无惊无险地走完了硕士文凭生产流水线。 七年韶华，只打了个仓促的照面，便莽撞地苍老了，来不及唏嘘，来不及体味，匆匆的岁月，匆匆的风，带走了——多少人的处男之身和处子之心？
我和我最后的倔强，不愿意相信即将告别一败涂地的校园生活；我和我骄傲的倔强，对即将到来的公司生活充满了幻想和希冀。
所以，在这里，我要，高调地，歌颂一下我的土豪买家——华为。
跟漂亮女孩子聊天的时候，我习惯性扯东扯西，最后才给出一个答案，就不让你们轻易得到满足，哼哼。我固执地认为本文的读者也都是非帅即美，所以我要沿用我的套路啦。
想必屏幕前的你，在搞男女关系的时候，都曾面临过一个关于“舒适区”的史诗级难题：是要克己复礼、守身如玉，还是要及时行乐、想上就上。
数学上有个解决问题的思路是：一个难题暂时解决不掉，就放一放，先去尝试解决一个更具通用性的问题。所以，我们先来看看其他“舒适区”要不要进、怎么进的问题。
君可见《肉蒲团》里的风流才子未央生就因沉迷于“红灯区”这样的舒适区，最后玩得—整—根—垮—掉。
“红灯区”只是“舒适区”的一种极为小众的表现形式，毕竟身边的朋友似乎、确凿、大概都没有进过。但我们肯定都进过这些“舒适区”：</description></item><item><title>我用 Obsidian 建造了这座开源的数字花园，目前1000+笔记，每日更新</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%88%91%E7%94%A8-Obsidian-%E5%BB%BA%E9%80%A0%E4%BA%86%E8%BF%99%E5%BA%A7%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%8A%B1%E5%9B%AD%E7%9B%AE%E5%89%8D1000+%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%AF%8F%E6%97%A5%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%88%91%E7%94%A8-Obsidian-%E5%BB%BA%E9%80%A0%E4%BA%86%E8%BF%99%E5%BA%A7%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%8A%B1%E5%9B%AD%E7%9B%AE%E5%89%8D1000+%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%AF%8F%E6%97%A5%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid><description>开门见山 我用obsidian持续写了3个月的1000+双链笔记库，包含深度体验100+插件后，留存的30+插件和配置，全量开源：
https://github.com/oldwinter/knowledge-garden
通过官方的20美元1个月的publish服务，发布后的地址：
https://publish.obsidian.md/oldwinter
一些废话 距离上次写这篇臭臭的却有1W+阅读量的长文 Obsidian 是可以一辈子不换的笔记软件吗，过去2个月了，这期间，我一直深度使用Obsidian，越用越爱不释手，也积累了1000+条笔记，网上有很多示例库，界面装修可谓华丽，但都缺少实际笔记内容填充，或把obsidian搞得all in one大而全。我想补足这2个方面的缺憾。
另一方面，我觉得传统博客对我这种只想小打小闹写点东西的人而言，太过于消耗时间了，数字花园这种新形式很符合我的口味。而Obsidian的publish服务确实贵，普通人表示难以承受，我从YouTube和Github探索了好久，整出了2个还算好用的开源免费方案，数据都是用的同一套笔记库：
2个基于免费开源的数字花园链接如下（笔记数据都是用的那1000+笔记的开源库）：
https://notes.oldwinter.top/ https://garden.oldwinter.top/ 欢迎已经深度用obsidian超1个月的朋友一起交流 如果对我这个开源库有什么建议，或者想持续关注和讨论publish，建设数字花园这些事儿，欢迎加我微信：oldwinter2，如果有10+人的话，我可能考虑拉个小讨论群。</description></item><item><title>我的硕士毕业论文致谢</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%A1%95%E5%A3%AB%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%87%B4%E8%B0%A2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%A1%95%E5%A3%AB%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%87%B4%E8%B0%A2/</guid><description>我的开源笔记库暂时停更2周，届时将推出一个Release 1.0版本，把之前挖的坑都填上，相信不会让你失望的，还没star的朋友帮忙补一个，给我点动力哦，🦀🦀。 GitHub - oldwinter/knowledge-garden: 我的第二大脑 second brain，我的数字花园 digital garden，用obsidian双链笔记软件写作而成
这几天翻看过往的归档资料，看到了5年前写的硕士毕业论文的致谢。想起当年有博士师姐评价，这是她见过最有诚意又骚气的致谢，导致师弟妹们也争相传看😂，当年还让我内心小臭美了一下下，今儿个也发出来给各位陌生朋友们瞧瞧咯👁。出于保护隐私，我将文中真名替换成缩写了。
在课题研究之初，我像开发板上一个小小的负载，茫然四顾，找不到我的供电电源。在论文完成之际，我像异构系统中的一颗骄傲的 GPU，动力澎湃，撑起了我的整片天地。感谢我的导师YF老师给了我数不清的“并行”的指引与帮助以及“实时”的关心和鼓励。Y老师平易近人的生活作风、严谨的治学态度以及高瞻远瞩的视野带给我充足的能量，使我勇敢地走下去。
感谢实验室的MZG老师和XQJ老师的耐心指导，你们对异构计算领域和网络融合领域入木三分的理解让我叹为观止；感谢实验室的CTT师姐和WYX师兄，你们对我耳提面命的指导让我快速成长；感谢实验室的GZH，你帮我填了不计其数的坑，爱你就像爱生命；感谢实验室的其他同门，LZM、XMT、FZN、LCP、WMS、WB、WHF和DX，你们对毕业设计严谨负责的态度使我也不敢懈怠；感谢实验室的LW和YM，你们对学术的崇高追求使我顶礼膜拜；感谢实验室的师兄姐们，你们的壮志凌云让师弟好像看到了美好的未来，诗和远方；感谢实验室的师弟妹们，你们的青春活力让师兄仿佛看到了年轻的自己，年轻真好。
回顾研究生两年余，我要感谢所有给过我帮助的老师们，你们丰富的知识和涵养，你们精准的逻辑和判断，你们通透的观察和价值观，无不让我获益匪浅，深受启发和鼓舞。我还要感谢我的 3 位室友，你们的高智商，高情商以及永不停止的奋斗拼搏让我羞愧和不安，给了我爬起来去科研的力量。</description></item><item><title>这才是重器轻用，用notion珍藏喜闻乐见的涩涩资源</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E8%BF%99%E6%89%8D%E6%98%AF%E9%87%8D%E5%99%A8%E8%BD%BB%E7%94%A8%E7%94%A8notion%E7%8F%8D%E8%97%8F%E5%96%9C%E9%97%BB%E4%B9%90%E8%A7%81%E7%9A%84%E6%B6%A9%E6%B6%A9%E8%B5%84%E6%BA%90/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E8%BF%99%E6%89%8D%E6%98%AF%E9%87%8D%E5%99%A8%E8%BD%BB%E7%94%A8%E7%94%A8notion%E7%8F%8D%E8%97%8F%E5%96%9C%E9%97%BB%E4%B9%90%E8%A7%81%E7%9A%84%E6%B6%A9%E6%B6%A9%E8%B5%84%E6%BA%90/</guid><description>人之初，性本色 最近一个事件，就是 wolai 我来笔记的一位用户，发现自己从未分享过的，私人使用的大尺度图片，被官方删除了，而引发了一系列讨论与对战。 原帖： 「我来 wolai」是可以用了一辈子不用换的笔记软件吗？ - 知乎 (zhihu.com) 我从这个帖子，也引发了一些思考：个人绝对私密的东西，究竟该如何处置呢？ 随着搬家，我的 1TB 移动硬盘不知所踪 随着净网行动，我的百度网盘兵马皆失 随着长城高起，我和很多网站永久失联 所以是时候好好梳理自己的涩涩资源的『工作流』和归处了。需要一个足够方便的安全的大空间，让我存放。这让我想到了 notion。 在谈如何使用 notion 管理涩涩资源之前，我会简单说一下什么叫『重器轻用』，以及我为啥不用网盘，请耐心按顺序往下读。😄 何谓重器轻用 重器轻用：不关心某个软件哪方面不足，而只关注吸引你的那一点，只用那一点。 这个词语，源自于效率软件分享网站的鼻祖 [[善用佳软]] 的创始人张玉新老师，当时指的是大家过于纠结效率笔记 all in one。 那么 notion 做为一款宣传 all in one 的效率类软件，可谓『重器』。我是如何『轻用』的呢？ 我不用 notion 进行日程管理、笔记记录、书单管理等等拥趸们常用的功能。有更好的工具能做到，例如 [[🤖滴答清单]]和[[🤖obsidian]]。 关于做学习笔记，我写的另一篇文章 Obsidian 是可以用一辈子不换的笔记软件吗 - V2EX 我用 notion 只做 3 件事儿： 分析需要分析的，工程上各种复杂的，需求单、问题单等表格型数据，用它进行分析真的省了不少工夫。 分享值得分享的，团队共享和个人作品发布，用 notion 的确免费且方便。 珍藏值得珍藏的，也就是本文讨论的内容。 为什么不用硬盘、网盘或在线网站 为什么不用硬盘或自建 NAS 大学时期买过 2 个 1TB 的移动硬盘，填满了校内 NHD 种子的资源，结果随着岁月流逝，搬家来搬家去，我居然把它弄丢了。😭 性不知所起，一泻千里。当性致来的时候，还得先插硬盘？我看你像个移动硬盘。 用 NAS 一般都是出于效率的考虑吧？把效率和生理需求放在一起，总觉得怪怪的。 为什么不用网盘 国内大厂，百度网盘和阿里云盘等。 必然 100% 响应国家净网行动，毕竟用户基数太大，牵连面太广了。🈲 资源放这随时可能被和谐。 国内小厂，115 或其他。 必然收费或加非常多的广告，为了生存养活员工嘛。 为了低频需求去消费，不值得。甚至你可能会为了回本，倒逼自己去下载很多无用资源，浪费时间。😃 国外大厂，onedrive 等。 连网不稳当，且免费空间极小，一般只有 10GB 左右。 取决于其听话程度，要么直接被墙，要么资源也可能被和谐。 为什么不在线观看 这类网站的特殊性，一般连接速度都不快，甚至几秒钟缓冲延时。 天雷勾地火的时候，来了个风火轮转圈圈，这你能忍吗？ 到处都是菠菜类、同城约会类的『个性化推荐』广告，想要撩拨人性的弱点。 所谓君子不立危墙之下。杜绝自己失足，最好的办法就是敬而远之。 和一个高清无水印的好资源相遇，本身就是人生的 [[小确幸]]，这能不保存下来？ 为什么选 notion 不同于硬盘 再也不会有物理丢失的烦恼了。 通过手机、平板、电脑，随时随地想看就看。 不同于网盘 其采用亚马逊云（AWS）的对象存储桶存放资源，你所有的上传，都是实打实上传一份儿，真实的备份。 而不是像网盘的那种秒传，其实只是服务器新建一个链接而已，一旦净网行动开展，源文件被禁，所有链接自然也就全部失效。 存储空间不设限，理论上买个会员，空间无限大。 不同于在线观看 没有个性化推荐的广告或牛皮癣，更快进入 [[心流]] 状态，好好享用本应只属于你或你们俩的狂欢盛宴吧。 你的一个笔记 page 页面，甚至可以嵌入 N 个视频，同时播放。 这才是多媒体 multimedia，给你渐进式的多样化体验。 从来就不是只有视频才能带来最极致的愉悦体验。 文字、音乐、图片、视频等，都可以，并且不同形式，都有不同维度的体验，懂的都懂。 这里就不展开了，很难用文明的词语表达了。总之 notion 承载更多文件类型，能给我们带来更多样化的体验。 谁说只有工作才需要不断学习，以及形成闭环？生活也需要。 各位学习和工作中，肯定最终要以考试通过或者项目交付为目标，从而完成闭环。感官的放松娱乐而已，也要当成任务去闭环？没听说过！ 我们更多的把感官体验，当成了释放压力、迅速获得快乐的手段。而很少有人会想着，需要去和另一半，一起不断钻研姿势，精进技巧。这也是两口子的共同成长啊。 我觉得，如何高效学习，公认的最有效的 2 个方法就是 [[费曼技巧]]和[[📚刻意练习]]。而在 notion 上，一个 page，上边是视频或任何资源，下边就可以记录感悟和体验，这种事情，说实话，有记录，才有改进和闭环，不妨试试？ 这里就不展开了，只提示一点，运用 [[费曼技巧]]和[[📚刻意练习]] 的时候，请 DIY 或者找固定而真诚的伴侣。 特殊情况：如果你是一位喜欢放浪形骸的集邮爱好者，并且还和冠希哥有类似的习惯，这些资源该怎么办？ 咱也没试过，咱也不清楚。我只提供 2 个信息，自行判断： 14 年那会儿，icloud 曾经出现过泄露事件，当时很多著名女星的私密照片都被人拿出来各种传播了，比如 [[饥饿游戏]] 的女主詹妮弗劳伦斯。 云服务厂商现在已经做的很完善了，你会听说 99.</description></item></channel></rss>