<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>电影 on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 电影 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🎬少年派的奇幻漂流</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%B4%BE%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%B9%BB%E6%BC%82%E6%B5%81/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%B4%BE%E7%9A%84%E5%A5%87%E5%B9%BB%E6%BC%82%E6%B5%81/</guid><description>开局与结尾 开局 成年派给一个作家讲故事，自己父亲是动物园园长，有个游泳健将叔叔教他，所以他也精通游泳。原名有 pissing 尿尿的含义被同学取消，但他寻求改变，解释成了派，还背了几千位。母亲教他信教信神，给他信仰，他信了印度的神，西方的神，以及穆斯林 3 个教，他吃素。 结局 作家得到了 2 个版本的故事，他回答他更相信有老虎的版本，他写出来的将是一个奇幻的故事。无论真实情况如何，将它奇幻化，可谓最好的结局。 触动点 少年派信神，导致其以为老虎也有灵魂，他去喂食老虎帕克，被父亲用小羊做实验，证明了老虎的凶残。 前面用了 35 分钟铺垫，是我见过最拖沓的电影，作家也一直强调，是来听一个能让他相信上帝的故事的。 船上第一天，猴子和狗就杀了斑马。接着狗杀了猴子，紧接着，老虎马上从隐藏的地方钻出来吃了狗。自此，船上立刻只剩下少年派和老虎了。 为了自保，学会钓鱼来喂老虎。 占据了优势的时候，没有选择杀老虎。并且还想办法把它捞上来。前期的铺垫，使得少年派的选择，这个时候就不违和了了。 用斧头敲死了一只大鱼以后，哭了，开始感谢印度神。莫名想起了，[[紧急避险]]，如果是神，应该也会认同法律上这个概念吧。 遇到了极度梦幻梦境化的场景，生存资料全部清空，就像马云失去了所有阿里的股票。 开始接受现实，并就事物短缺问题，勇敢直面老虎，以解决问题。 老虎的存在，令他时刻保持警醒，保持希望，这就是我们现实生活中的危机感驱动个人努力吧。 一场让老虎都感到恐惧的风暴，让仅有的生存工具丢失，完完全全一无所有。 靠在一个小岛上，全是树懒，仙境般动画般的景象和 bgm，肯定是假的，应该是梦。给小岛一个全局特写，好像平躺的女人。 靠岸时，瘦骨嶙峋的老虎，头也不回地，留少年派趴在原地，离开了。到此处，就感觉一定程度上暗示，老虎可能是假的，不存在。 有意思了，保险公司说要向公司和社会交代，要求故事是真实可信的，所以少年派向他们讲述了另一个故事，这个立马让人警醒，这个故事，可能才是真的，从来没有动物同船，从来没有帕克老虎。 一句话感想 面对苦难，需要能力，应对毁灭，需要信仰。</description></item><item><title>🎬怦然心动</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%80%A6%E7%84%B6%E5%BF%83%E5%8A%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%80%A6%E7%84%B6%E5%BF%83%E5%8A%A8/</guid><description>第一次看是大二的英语课
开局与结尾 开局：
小男孩刚搬家来，新邻居小女孩对其非常主动，也就是一见钟情，怦然心动。但小男孩显然并不是。
女孩误以为男孩对自己也有意思。
3 个重要关联：树，鸡蛋，脑瘫的叔叔
结局：
男孩来女孩院子，种梧桐树，手相碰，和开局呼应上了。
touch me 男孩，女孩视角轮换进行讲述，很声动地展示了男女不同视角，以及人们交往可能产生的各种误解，这种误解，甚至贯穿剧情始终。 小女孩彻底爱上那棵梧桐树的绝美视野，对她来说，在这能看到全世界，那是属于她独有的小天地，她倔强地守护它，但最终还是被砍了。小女孩是一个用情至深的人。 盲猜画家老爸把那颗梧桐树画下来了 我靠，果然画出来送给女儿了。 因为女孩送鸡蛋，但男孩家人不喜欢，因为觉得女孩养鸡的院子很乱很可能鸡蛋有细菌。男孩偷偷扔了，结果女孩每周都送鸡蛋，男孩每次都扔了。女孩享受送鸡蛋敲门时刻，那片刻的独处时间。 鸡蛋问题被发现。现在男孩转换到另一个极端，之前怕被过多骚扰，现在难受她不理自己。 这里就太有意思了，现在角色完全颠倒转换了，以前是女追男，现在变成男追女了。 姐姐没敲门进弟弟房间，看小男孩紧张的样子，以为他在看花花公司，然后说了一句，代我向十月封面女郎问好。哈哈笑死我了。 男孩的地中海发型的老爸真的是充满了自我，刻薄，尖酸，偏见，傲慢。 一句话感想 因为颜值，她爱上他，因为人品，他爱上她。完美演绎了 [[始于颜值，陷于才华，忠于人品]] 的前 2 个阶段。女孩的家庭不富裕，但爸妈真的太棒了，导致女孩能正确处理早恋，但大部分人显然会迷失。</description></item><item><title>🎬星际穿越</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%98%9F%E9%99%85%E7%A9%BF%E8%B6%8A/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%98%9F%E9%99%85%E7%A9%BF%E8%B6%8A/</guid><description>开头:
未来某天，气候全面恶化，空气里全是沙子。世界又已经回到农民为主的时代。
女儿房间收到奇怪信号，指引了一个坐标，发现了 NASA 还幸存，然后领头博士邀请男主 cuper 去星际旅行 3 个星球，因为土星出现一个虫洞才使得星际旅行成为可能。A 计划是找到 3 个中的宜居地并回地球接走人类，B 计划是带着几万个受精卵建立新文明
结局:
水球，前人飞船已解体，
冰球，前人骗他们来。马特达蒙客串。
宜居球，女主只身前往。
ab 计划都成功了
男主库伯 5 维空间的骚操作结束后，被找到，得知女儿通过他传回来的数据，成功让地球移民至土星</description></item><item><title>🎬泰坦尼克号</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%B3%B0%E5%9D%A6%E5%B0%BC%E5%85%8B%E5%8F%B7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%B3%B0%E5%9D%A6%E5%B0%BC%E5%85%8B%E5%8F%B7/</guid><description>10 年前看去电影院看过 3d 高清重置版
开局 一伙人潜入到沉船，想找到钻石，却找到了个戴着海洋之心项链的卧躺女人的一副裸画。 100 岁的 rose 新闻看到这个消息，联系上了他们，以回忆的方式，开始讲故事。 touch me rose 身为笼中的金丝雀，被 jack 的各种自由的故事吸引了。说白了，jack 除了抽烟，基本没有底层人们的各种陋习，谈吐得体，第一次出入上流场合不慌张，还精通画画，rose 就喜欢毕加索和莫奈的画。所以击中了 rose。 上流社会与底层社会，关于吃饭和娱乐的大篇幅描写和对比。 大海就像宇宙 依旧妇女儿童优先。 前面学的吐口水，让 rose 成功挣脱未婚夫，能去找 jack 理智判断肯定充满危险，但浪漫主义感性的 rose，依旧选择拿到斧子去劈开 jack 的手铐 疯狂夺救生船的场景，拍得算克制的，这其实真实情况，肯定更血腥，就像三体里面描写的，人类听说光粒打击要来了，疯狂不等飞船冷却，直接人群中启动飞船一样。 jack 骗 rose 上救生船，到一半，rose 察觉到了，跳下来了。 沉船时刻，船的设计师和船长，都选择留在壁炉前和驾驶室里，也有不少人选择平静接受一切，平静地迎接死亡。 那个给 jack 礼服衣服，号召大家划回去接大家的贵族大妈，真的爱了爱了。 结局:rose 船头扔了海洋之心，并梦中梦到第一次和 jack 相约的时钟前，拥吻。 片尾曲: my heart will go on 为什么这种出轨，世人好像很能接受？ 穷小子和富家女，而不是反之。</description></item><item><title>🎬肖申克的救赎</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E8%82%96%E7%94%B3%E5%85%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E8%B5%8E/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E8%82%96%E7%94%B3%E5%85%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E8%B5%8E/</guid><description>银行家安迪发现妻子和情夫，想杀但好像其实没杀，是别人啥的，然后被判了无期徒刑。
身陷囹圄
touch me:
安迪帮 狱警办事儿避税，不忘帮同伴要了 3 瓶啤酒。 狱警帮安迪打残废欺负安迪的人 看守图书馆的老头坐了 50 年牢，即将刑满释放，但不想离开，想搞点事继续留在监狱。没成功，但接着出去了，但我觉得他会格格不入，会想办法回去，或者说完全无法适应而在外面死去。 果然自杀了。。 安迪不停写信要图书馆的资助，终于成功了，他说，才花了 6 年。这就是 [[长期主义]] 啊 老黑申请假释 30 年都失败了，这次安迪送了他一个口风琴安慰她。这有点希望 hope 的感觉。就在这之前，老黑还告诉他，在监狱里，不要有希望的念头。 典狱长为了留住 andy，把唯一翻案机会的小帅编造逃狱理由，杀了。 老黑报告了 40 年，出狱后，打工的时候不自觉向经理打报告，申请要上厕所。 结局；老黑没有放弃生命和希望 hope，去找到 andy 了 我的一句话评价 令人流着泪深思的爽片</description></item><item><title>🎬这个杀手不太冷</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%9D%80%E6%89%8B%E4%B8%8D%E5%A4%AA%E5%86%B7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%9D%80%E6%89%8B%E4%B8%8D%E5%A4%AA%E5%86%B7/</guid><description>的确没看懂为啥这么高分，找机会再看一遍。</description></item></channel></rss>