<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>心理学 on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 心理学 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>古典风格</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E9%A3%8E%E6%A0%BC/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E9%A3%8E%E6%A0%BC/</guid><description>[[弗朗西斯-诺尔•托马斯(2022-2-1) - 古典风格]]
[status:: =choice(this.EndDate=none,&amp;quot;待读/在读&amp;quot;,&amp;quot;读完&amp;quot;)]
现在是 =date(now)
距离第一次看《古典风格》已经过去了===(date(today)-this.BeginDate).days==天
此刻有什么新[[#想法]]呢？
古典风格 简介 书籍简介 古典风格（Classic Style）是写作风格的一种，由笛卡儿、拉罗什富科、帕斯卡等17世纪法国作家发明。这里所说的写作风格并非指语言文字或标点符号等外在的表达技巧，而是将写作视为一种智力活动。
著名作家和认知科学家史蒂芬•平克这样介绍古典风格：观看世界是古典风格的主导隐喻。作者看到了读者没看到的东西，引导读者的视线，使读者自己发现它。写作的目的是呈现不偏不倚的事实。当语言与事实一致时，写作便成功了；成功的证据便是清楚和简洁。
《古典风格》一书由三个部分组成：讨论古典风格的原理等基础层面的问题，列举诸多以此风格创作的文字作品的经典段落，提供循序渐进的写作练习和指导。古典风格适用于散文、论文、影评、社论、通讯、博客等多种文体的写作。这本书非常适合想提升写作力的人群，如学生、教师、职场人士等，以及以文字创作为生的写作者，如新媒体编辑、营销文案、记者、知识普及者、图书作者等。
作者简介 弗朗西斯-诺尔•托马斯（Francis-Noël Thomas，1943—2019），芝加哥大学博士，曾任芝加哥城市学院杜鲁门学院人文科学教授、系主任、特聘教授。</description></item><item><title>自我决定论</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA/</guid><description> 德西与瑞安：自我决定理论（1980s) 自我决定论的发展历程 奖赏会伤人 发展出6种理论 基本需求理论（BPNT）：三种基本心理需求 自主感(Autonomy) :或称自主需求，是指人们感觉自己行为是自发的，并且完全出自自己选择，它强调的是人们对主动权的感受; 胜任感(Competence) :或称胜任需求，是指人们对行为或行动能够达到某个水平的信念，相信自己能胜任该活动，它强调人在与环境互动时，希望能够产生有效反馈;（有质疑） 归属感(Relatedness) :或称关系需求，是指人们感觉到自己与别人有关联，是一种在意别人，也同时希望受到别人在意的感觉感受，它强调人们希望与他人发生关系的渴望，如同事间人际和谐或者恋人间的亲密关系。 自我决定论的缺点： 典型的中产阶级调性。距离我们很遥远。 从技术上说，自主感，归属感是跟动机相关的。胜任就混乱了。会因为人的认知能力的变化而发生变化。认知能力不够强，三商差，什么情况都不能很好的处理，能说胜任感差呢？胜任更像行为的结果，而不是原因。 麦克利兰的体系中，把胜任作为数字模型，作为一种认知能力。 近几年德西瑞安感觉到问题，引入一些新的需求，试图引入第四种心理需求。 当一种模型不能很好解释一种东西，你不得不增加一些新的的东西。那一定是有问题的 #补充 [[March 27th, 2022]] [[如何优雅地驳倒自我决定论？]] 其他心理学家的观点 弗洛伊德给我们的启发 在历史上有无数哲学家做过类似的哲学思辨。这种观点在今天并不新鲜。德西瑞安对死亡这种不好的事情兼容的不够。德西瑞安的系统里认为大多数人都是内在动机驱动，自主性很强的人。比如阳老师这这样的。但是在推广自我决定论20年之后，杨老师发现，这样的人还是少数。 像毁灭，自我攻击，敌意的行为在人类社会其实屡见不鲜。人有多么善良就有多么邪恶。 库尔特·勒温给我们的启发 拓扑心理学中提到： 心理力由方向、强度和作用点三种性质来加以规定。有三类冲突:趋近-趋近冲突、趋近-回避冲突、回避-回避冲突。 认为人的心理能力是人自然存在的能量，人在情境中收到的刺激，让你把能量释放出来，从而引发相应的行为。 不太关心类型，更关心的是作为数学的抽象。关于方向强度作用力。吸引排斥的关系。 趋近-趋近冲突 （既要，又要） 比如我们都想要鱼与熊掌，构成了冲突 丈夫既希望妻子年轻貌美，又希望特别能挣钱，其实很难满足。 趋近-回避冲突 当一个学生，星期六想玩游戏，但是知道不好，会出现 回避-回避冲突 医生给两个方案，都不想要，不得不选一个。 这些发现有什么共同点？ 人类动机类型有两种常见形式：能动与共生。 动机有两个方向：趋近与回避。</description></item><item><title>📚为什么学生不喜欢上学?</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E5%AD%A6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E5%AD%A6/</guid><description>[status:: =choice(this.EndDate=none,&amp;quot;待读/在读&amp;quot;,&amp;quot;读完&amp;quot;)]
现在是 =date(now)
距离第一次看《为什么学生不喜欢上学?》已经过去了===(date(today)-this.BeginDate).days==天
此刻有什么新[[#想法]]呢？
为什么学生不喜欢上学? 简介 书籍简介by豆瓣 本书是美国弗吉尼亚大学心理学教授威林厄姆的重要著作，是一本深受学生和教师欢迎的教育心理学著作。他用认知心理学的原理，详细分析了学生学习的过程和教师在课堂教学中必须注意的一些问题。书中每一章都运用了一个认知心理学的基本原理，如“事实性的知识先于技能”、“记忆是思考的残留物”、“我们在已知的环境中理解新的事物”、“儿童在学习方面更多的是相似而不是不同”、“教学技能可以通过练习而提高”等等。
本书是一本关于认知心理学的普及读物，也是一本教育心理学的入门书籍。书中的许多观点新颖而深刻。如开篇伊始关于大脑的作用的分析，作者认为，大脑不是用来思考的，它的真正作用在于使你避免思考。虽然人类生来就具有好奇心，但是我们不是天生的杰出思想者，除非认知环境符合一定的要求，否则我们会尽可能地避免思考。作者指出，学生是否喜欢学校，在很大程度上取决于学校能否持续地让学生体验到解决问题的愉悦感。
作者简介 [[丹尼尔·T威林厄姆]]
短评 一本专门写给教师看的书。书中内对内容是根据教师教学的角度来展开的。
建议看英文原版，很好读。因为此书作者学过认知心理学，所以写作上用词遣句顺畅易懂。
笔记 想法/行动… 这段时间里阅读的其他书籍：</description></item><item><title>📚改变</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E6%94%B9%E5%8F%98/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E6%94%B9%E5%8F%98/</guid><description>[[(美)瓦茨拉维克(2007-11-1) 改变]]
[status:: =choice(this.EndDate=none,&amp;quot;待读/在读&amp;quot;,&amp;quot;读完&amp;quot;)]
2022-05-25： 书不厚， 两天在zotero读完。 但是翻译太拗口， 高高在上的学术口气。 我又犯毛病了， 想在MN里对照中英文重新翻译和整理下笔记。有点费时间。
现在是 =date(now)
距离第一次看《改变》已经过去了===(date(today)-this.BeginDate).days==天
此刻有什么新[[#想法]]呢？
这段时间里阅读的其他书籍：
1 2 3 list &amp;#34;开始阅读于 &amp;#34;+BeginDate from #book where BeginDate&amp;gt;=this.</description></item></channel></rss>