<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>听课笔记, draft on</title><link>https://redzhx.github.io/mg/tags/%E5%90%AC%E8%AF%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0-draft/</link><description>Recent content in 听课笔记, draft on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://redzhx.github.io/mg/tags/%E5%90%AC%E8%AF%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0-draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高手习惯第六期求知若渴听课速记笔记</title><link>https://redzhx.github.io/mg/%E9%AB%98%E6%89%8B%E4%B9%A0%E6%83%AF%E7%AC%AC%E5%85%AD%E6%9C%9F%E6%B1%82%E7%9F%A5%E8%8B%A5%E6%B8%B4%E5%90%AC%E8%AF%BE%E9%80%9F%E8%AE%B0%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://redzhx.github.io/mg/%E9%AB%98%E6%89%8B%E4%B9%A0%E6%83%AF%E7%AC%AC%E5%85%AD%E6%9C%9F%E6%B1%82%E7%9F%A5%E8%8B%A5%E6%B8%B4%E5%90%AC%E8%AF%BE%E9%80%9F%E8%AE%B0%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>[[Highlights]] 高手习惯这本书的第三部分。志存高远，脚踏实地，有心有力的情境。高手会使用放大器把这些情境放大，是情境跟自己的人格特质相配。经济领域， 资金。政治领域，假如靠谱党派。感情领域，伴侣是贤妻良母，丈夫非常有能力和靠谱。 最关键的三大放大器： 认知，目标，叙事 高手在认知上有很好的阅读习惯，写作习惯。即使不会读书写作，比如从事军事，也会通过各种方法学习。 这就是这一讲的重点。求知若渴。 道理都懂，怎么更好地做到求知若渴。 互动：你最容易碰到什么问题？ 北谷大叔：精力太分散了 生强：自己做公司的过程，当下解决营销问题，组织管理问题，针对问题去学习。只是解决了短期，忽略了长期。如何兼顾长期和短期。 权江： 时间不够用。注意力容易转移。暂停。 常见的四个大问题 不该知道的知识太多了 id:: 2a47317f-9b37-4d78-8ddd-8d71a9720cd4 整个世界知识泛滥成灾。如何从无线的知识中形成有限的认知？ 书到用时方知少 id:: 20e9411f-00c6-4ee8-93c0-de4a1bef05a8 你读过很多管理的书，自己管理的时候，还是手忙脚乱 读过很多心理学的书，依然会出现很多问题 知道很多道理，依然过不好这一生 在行动的时候，能不能快速提取最佳最正确的知识。比如管理公司的时候，立即浮现到头脑中。处理关系的时候，立即浮现。 浅尝辄止。 id:: fe05abba-fa83-477e-8696-2803f79f9f14 该知道的知识深度不够，该知道的深度知识太少了。 很多人是学习爱好者，整天假装学习。但是你问题有什么输出，学到了什么，一般答不出来。 你在一个领域拥有的知识难以迁移 id:: 2338efcc-b0e3-458e-bf53-a4e558c3caf9 清华大学计算机系的老师，经济学，心理学知识没那么了解。 社会和时代对我们的要求变得复杂了。育儿的时候，既需要成为医学，心理学，教育学，专家。什么都要懂一点。需要快速迁移知识的能力。很多人一辈子受限于从事的专业，没办法迁移到其他领域。和乔布斯和芒格强调的求知若渴的感觉不一样。 四个问题普遍反应的矛盾。 知识存在深与浅。有的人一辈子只研究一件事。有一位专家只研究诗经中的植物动物， 20-40年，形成了自己的知识深度，出了很多自己的作品。(想到了一幅图) 知识深浅的拿捏上掌握的不好。有的人不适合在深耕的领域上深耕了，但是还在深耕。比如有的博士一直在研究狭小，没有意义的领域。比如有不少学生研究多元智能，学习风格。其实是一个伪科学的东西，但是在这里也研究了不少年头。显然也具备求知若渴的精神，但是走错路了。 盖棺定论的真正的高手很好地平衡了深与浅的矛盾。 针对难题的药方。 全局认识——((2a47317f-9b37-4d78-8ddd-8d71a9720cd4)) 在很多文章，尤其是真正的教育 一文讲得很明白。 我们很多人认为知识是无线的集合，从人类已经诞生的知识，一生能触达的知识，确实是无限。但是从人生的起点来看是有限的。 帕金斯提出的全局认识的概念。 人类知识分为三类，专业知识，业余知识，两者之间存在业余的专业知识。他认为，有一些业余的专业知识，能更好地带来认知跃迁的机会。滚到下一个大雪球。 哪一些业余知识呢？ 投资领域常常强调雪球理论，找到一个比较大的赛道，借助复利，滚出一个大雪球。巴菲特使用的是价值投资的理论，强调护城河。 认知科学领域，四大 深刻理解， 世界运作的规律，世界的本质。多元思维模型，芒格认为知识是一层一层的，当你掌握了心理学知识，应该去掌握西安一层。帕金斯和芒格观点类似。我们一些知识能让生活深刻简介。经济学和心理学是21世纪两个关键学科，能给生活哦提供深刻见解，更好理解世界运作。 人类在100年时间尺度，有很多理论非常重要 《人生模式》21世纪有5大元学科，1.</description></item></channel></rss>